export const questions = {
    WorldEvents: [
        {
            id: 1,
            question: "In che mese è capitata una delle più grandi eclissi registrate in Nord America?",
            answer: "8 Aprile"
        },
        {
            id: 2,
            question: "Primo paese ortodosso a legalizzare il matrimonio tra coppie omosessuali?",
            answer: "Grecia"
        },
        {
            id: 3,
            question: "In che mese una nave cargo si è schiantata contro il famoso ponte 'Scott Key Bridge' a Baltimora?",
            answer: "Marzo"
        },
        {
            id: 4,
            question: "Morti totali nell'alluvione emiliana?",
            answer: "Una"
        },
        {
            id: 5,
            question: "In quale anno del calendario cinese siamo?",
            answer: "Dragon"
        },
        {
            id: 6,
            question: "Quale evento ha causato il più grande blackout in Nord America nel 2024?",
            answer: "L'eclissi solare"
        },
        {
            id: 7,
            question: "Quale importante accordo climatico è stato firmato alla COP28?",
            answer: "Global Renewables and Energy Efficiency Pledge"
        },
        {
            id: 8,
            question: "Quale paese ha ospitato i Giochi Olimpici Invernali 2024?",
            answer: "Gangwon, Corea del Sud"
        },
        {
            id: 9,
            question: "Quale importante summit si è tenuto a New Delhi nel 2024?",
            answer: "G20"
        },
        {
            id: 10,
            question: "Quale importante trattato spaziale è stato firmato nel 2024?",
            answer: "Artemis Accords"
        }
    ],
    Scienza: [
        {
            id: 11,
            question: "Qual è l'unità di misura della pressione?",
            answer: "Pascal"
        },
        {
            id: 12,
            question: "Cosa si misura in un barometro?",
            answer: "Pressione atmosferica"
        },
        {
            id: 13,
            question: "Formula del volume di una sfera?",
            answer: "4/3 π r³"
        },
        {
            id: 14,
            question: "Qual è il sesto pianeta del sistema solare?",
            answer: "Saturno"
        },
        {
            id: 15,
            question: "A quale fisico appartiene il famoso gatto?",
            answer: "Erwin Schrödinger"
        },
        {
            id: 16,
            question: "Quale reazione nucleare ha provocato l'esplosione a Nagasaki?",
            answer: "Fissione"
        },
        {
            id: 17,
            question: "Unità di misura della resistenza elettrica?",
            answer: "Ohm"
        },
        {
            id: 18,
            question: "Cosa causa il campo magnetico terrestre?",
            answer: "Nucleo di Ferro"
        },
        {
            id: 19,
            question: "Come si chiama il processo di divisione del nucleo atomico?",
            answer: "Fissione nucleare"
        },
        {
            id: 20,
            question: "Qual è l'unità di misura dell'intensità luminosa?",
            answer: "Candela"
        }
    ],
    Musica: [
        {
            id: 21,
            question: "In quale paese nacque il Reggae?",
            answer: "Giamaica"
        },
        {
            id: 22,
            question: "Chi cantava 'Nel Blu dipinto di Blu'?",
            answer: "Cotugno"
        },
        {
            id: 23,
            question: "In quale lingua è stato scritto il flauto magico?",
            answer: "Tedesco"
        },
        {
            id: 24,
            question: "Quale band rock canta 'Satisfaction'?",
            answer: "Rolling Stones"
        },
        {
            id: 25,
            question: "Robert Plant è il frontman di quale band?",
            answer: "Led Zeppelin"
        },
        {
            id: 26,
            question: "Che strumento suonava Squiddy?",
            answer: "Clarinetto"
        },
        {
            id: 27,
            question: "Chi ha composto le Quattro Stagioni?",
            answer: "Antonio Vivaldi"
        },
        {
            id: 28,
            question: "Quale strumento suonava Miles Davis?",
            answer: "Tromba"
        },
        {
            id: 29,
            question: "Chi è considerato il re del rock and roll?",
            answer: "Elvis Presley"
        },
        {
            id: 30,
            question: "Quale band ha pubblicato 'Dark Side of the Moon'?",
            answer: "Pink Floyd"
        }
    ],
    Sport: [
        {
            id: 31,
            question: "Quanti Italiani hanno vinto il Pallone d'Oro?",
            answer: "4"
        },
        {
            id: 32,
            question: "Chi ha vinto Wimbledon?",
            answer: "Alcaraz"
        },
        {
            id: 33,
            question: "Secondo posto coppa Davis?",
            answer: "Olanda"
        },
        {
            id: 34,
            question: "Quale squadra ha vinto più mondiali di calcio?",
            answer: "Brasile"
        },
        {
            id: 35,
            question: "Quanti kilometri sono una maratona?",
            answer: "42"
        },
        {
            id: 36,
            question: "Quali sono i 3 grandi giri del ciclismo?",
            answer: "Tour de France, Giro d'Italia, Giro di Spagna"
        },
        {
            id: 37,
            question: "Vero nome di Muhammad Ali?",
            answer: "Cassius Clay"
        },
        {
            id: 38,
            question: "Quale pezzo degli scacchi può saltare altre pedine?",
            answer: "Cavallo"
        },
        {
            id: 39,
            question: "Quali sono i colori olimpici?",
            answer: "Blu, Rosso, Giallo, Verde, Nero"
        },
        {
            id: 40,
            question: "Chi detiene il record di goal in Serie A?",
            answer: "Silvio Piola"
        }
    ],
    Geografia: [
        {
            id: 41,
            question: "Quale città è situata tra due continenti?",
            answer: "Istanbul"
        },
        {
            id: 42,
            question: "Qual è la capitale della Somalia?",
            answer: "Mogadiscio"
        },
        {
            id: 43,
            question: "Qual è il fiume più lungo del mondo?",
            answer: "Nilo"
        },
        {
            id: 44,
            question: "Con chi confina a sud la Slovacchia?",
            answer: "Ungheria"
        },
        {
            id: 45,
            question: "Elenca tutti e 7 i continenti",
            answer: "America del nord e sud, Europa, Asia, Africa, Oceania, Antartica"
        },
        {
            id: 46,
            question: "Dove si trova Beirut?",
            answer: "Libano"
        },
        {
            id: 47,
            question: "Quale paese ha più siti dell'UNESCO?",
            answer: "Italia"
        },
        {
            id: 48,
            question: "Fiume più lungo d'Europa?",
            answer: "Volga"
        },
        {
            id: 49,
            question: "A quale paese appartiene la Groenlandia?",
            answer: "Danimarca"
        },
        {
            id: 50,
            question: "Fiume più lungo al mondo?",
            answer: "Rio delle Amazzoni"
        }
    ],
    Storia: [
        {
            id: 51,
            question: "Chi fu l'unico presidente americano a dimettersi?",
            answer: "Richard Nixon"
        },
        {
            id: 52,
            question: "Sotto il dominio di quale potenza si trovava il Vietnam?",
            answer: "Francia"
        },
        {
            id: 53,
            question: "In quale città si spostò il papato per 70 anni?",
            answer: "Avignone"
        },
        {
            id: 54,
            question: "Qual era la nazionalità di Fidel Castro?",
            answer: "Cubana"
        },
        {
            id: 55,
            question: "Quale regime fascista resistette più a lungo?",
            answer: "Spagna Franchista"
        },
        {
            id: 56,
            question: "Filippo secondo di Macedonia era il padre di quale celeberrima figura storica?",
            answer: "Alessandro Magno"
        },
        {
            id: 57,
            question: "Chi fu il primo romano a convertirsi al Cristianesimo in punto di morte?",
            answer: "Costantino"
        },
        {
            id: 58,
            question: "Come si chiamò il primo uomo nello spazio?",
            answer: "Yuri Gagarin"
        },
        {
            id: 59,
            question: "Chi fu l'ultimo imperatore romano d'Occidente?",
            answer: "Romolo Augusto"
        },
        {
            id: 60,
            question: "In che anno cadde l'impero bizantino?",
            answer: "1453"
        }
    ],
    Italia: [
        {
            id: 61,
            question: "Qual è la percentuale di calciatori italiani in Serie A?",
            answer: "35%"
        },
        {
            id: 62,
            question: "Dove nacque Garibaldi?",
            answer: "Nizza"
        },
        {
            id: 63,
            question: "Che articolo della costituzione dice: La sovranità appartiene al popolo?",
            answer: "Il primo"
        },
        {
            id: 64,
            question: "Quando fu ucciso Matteotti?",
            answer: "1924"
        },
        {
            id: 65,
            question: "Quante furono le guerre di indipendenza?",
            answer: "3"
        },
        {
            id: 66,
            question: "Come si chiamano gli ultimi 3 presidenti della Repubblica?",
            answer: "Ciampi, Napolitano e Mattarella"
        },
        {
            id: 67,
            question: "In che regione si trova Salò?",
            answer: "Lombardia"
        },
        {
            id: 68,
            question: "Quale coalizione risiede oggi al governo?",
            answer: "FdI, FI e Lega"
        },
        {
            id: 69,
            question: "In che anno salì al potere Mussolini?",
            answer: "1922"
        },
        {
            id: 70,
            question: "Chi ha vinto il primo campionato di Pallacanestro?",
            answer: "Virtus Bologna"
        }
    ],
    Animali: [
        {
            id: 71,
            question: "Quale animale ha il cervello più grande?",
            answer: "Capodoglio"
        },
        {
            id: 72,
            question: "Qual è l'unico marsupiale che si può trovare naturalmente fuori dall'Australia?",
            answer: "Opossum"
        },
        {
            id: 73,
            question: "Quale animale ha il periodo di gravidanza più lungo?",
            answer: "Elefante Africano"
        },
        {
            id: 74,
            question: "Quale mammifero ha la lingua blu?",
            answer: "Giraffa"
        },
        {
            id: 75,
            question: "Perché i fenicotteri sono rosa?",
            answer: "Dieta"
        },
        {
            id: 76,
            question: "Quale animale può vivere più a lungo?",
            answer: "La tartaruga gigante"
        },
        {
            id: 77,
            question: "Quale è l'animale terrestre più veloce?",
            answer: "Ghepardo"
        },
        {
            id: 78,
            question: "Quale uccello non può volare?",
            answer: "Pinguino"
        },
        {
            id: 79,
            question: "Quale è l'unico mammifero che può volare?",
            answer: "Pipistrello"
        },
        {
            id: 80,
            question: "Quale animale dorme in piedi?",
            answer: "Cavallo"
        }
    ],
    Film: [
        {
            id: 81,
            question: "Qual è il film con più incassi della storia?",
            answer: "Avatar"
        },
        {
            id: 82,
            question: "Quanti film ha realizzato Quentin Tarantino?",
            answer: "9"
        },
        {
            id: 83,
            question: "Chi è il più giovane vincitore all'oscar come miglior attore protagonista?",
            answer: "Adrien Brody"
        },
        {
            id: 84,
            question: "Primo film straniero a vincere l'oscar al miglior Film?",
            answer: "Parasite"
        },
        {
            id: 85,
            question: "Chi ha diretto 'La vita è bella'?",
            answer: "Roberto Benigni"
        },
        {
            id: 86,
            question: "Quale attore ha interpretato James Bond più volte?",
            answer: "Roger Moore"
        },
        {
            id: 87,
            question: "Chi ha diretto 'Il Padrino'?",
            answer: "Francis Ford Coppola"
        },
        {
            id: 88,
            question: "Quale film ha vinto il primo Oscar come miglior film?",
            answer: "Wings"
        },
        {
            id: 89,
            question: "Chi ha diretto 'Pulp Fiction'?",
            answer: "Quentin Tarantino"
        },
        {
            id: 90,
            question: "Quale è il film più costoso mai realizzato?",
            answer: "Avatar: La via dell'acqua"
        }
    ]
};
